1. setTimeout запускає функцію тільки один раз після вказаного інтервалу часу, а setInterval повторно запускає функцію після кожного інтервалу часу.

2. JavaScript є однопоточним. Асинхронні зворотні виклики призначаються повідомленню, розміщеному в черзі повідомлень. Коли в даний час не виконується жоден код, цикл подій опитує чергу повідомлень, вимагаючи обробки (виконання) наступного повідомлення в рядку. setTimeout додає повідомлення (із наданим зворотним викликом) до кінця цієї черги після того, як минула вказана затримка. Це означає що функція буде виконана не миттєво, в неї буде маленька затримка.

3. clearInterval очищає датчик часу який ми призначили для setInterval. Через це якщо нам вже не потрібно щоб функція продовжувала виконуватись, ми можемо її таким методом зупинити.
